［冇得抄了］BBC：英晶片商ARM加入封殺 暫停與華為合作

華為被美國封殺的危機進一步升級，英國廣播公司引述英國晶片公司ARM的內部文件指，公司已下令旗下員工暫停與華為的合作，以遵守美國對華為實施的禁令。

文件顯示，ARM要求員工「停止所有與華為及其子公司正在生效的合約、支援服務及任何仍未生效的約定」。公司指其晶片設計含有「源自美國的科技」。

英國晶片公司主要從事晶片設計，華為的麒麟晶片主要基於ARM架構研發，例如ARMv8的架構授權。

日本軟銀（SoftBank）在2016年斥243億英鎊（約2,496億港元）收購英國晶片公司ARM，以加固其於物聯網（Internet of Things）的地位。

冇得拎arm公版設計出神獸u了

玩完

冇系統冇硬件冇市場，仲有咩剩

將軍
支那逼到美國行到依步真係唔識死

有無 source?

人人都加一腳

好撚正

咪 英國廣播公司引述英國晶片公司ARM的內部文件 囉
自己上BBC都搵到

Huawei: ARM memo tells staff to stop working with China’s tech giant

畀埋你

arm都無就

你識條春咩, 總之中國可能成最後贏家.

禾地華為仲有存貨淨

還有黨呀

任正非：ARM算甚麼
咱家自主研發FOOT架構的處理器已如箭在弦

奇撚怪係咪玩完?

Huawei: ARM memo tells staff to stop working with China’s tech giant

多樣野可以自煮鹽法,中国又嬴

個frd遲啲去arm做暑期工，睇下有咩風收

挑，怕你英美有牙咩！
咱們有一個地方叫"褔建"
就響個度開廠生產CPU
取名：褔建U
吹呀

冇啦冇啦, 今次冇啦

可以用龍芯，怕什麼

日本軟銀（SoftBank）在2016年斥243億英鎊（約2,496億港元）收購英國晶片公司ARM，以加固其於物聯網（Internet of Things）的地位。
日本人識諗，ko咗中國，就到我上位。之前日本醒目企硬唔用華為，一定要用自家技術。

微軟

中國又成最大贏家

Arm唔授權就玩完啦
台積電都唔畀生產
玩完

仲有得打飛機

小學博士刁狗有冇諗過唔簽份貿易協議搞到咁大件事

中國或成最大贏家

都唔關佢事啦
佢搞掂咗自己國內經濟問題先
日資公司依家只係獨善其身出去外國咩都投資下，國內就半放棄狀態

唔出smartphone咪得囉

支為

冇ARM支援，基本上可以食風

雜種話會一力承擔所有後果

仲有咩U可以用Cyrix?

如果，支那用其他人頭（例如屌米）進口零件，再攞黎救支為，又點計？人頭就預左係condom

所以要做過世

正常出產既野一定有batch no.
一查就知

黃種香港人，block 柒埋唔比番都有之，外國passport好啲

個frd鬼來

零售買小米/其他手機 拆9左佢再做自己機有無得諗
利申：9up

熱烈地彈琴

可以繼續扮鴕鳥

所以希生人頭保支為

華為唔係俾錢買咗專利?

頂級cpu要拆d 3千蚊既機先有

無arm就自煮燃發個xi架構, 用習大大先進思想開發出有屎以來最強晶片

仲有贏家

今舖自煮燃發都唔掂

risc v?

amd有出mobile cpu?

黨

屎為好似有ARMv8 永久授權
暫時架構上應該影響唔到佢
不過無人幫佢代工先係重點

軟硬都收你皮

英國獲獲都見勢頭好先郁手

威豬
班鬼佬一讀個洋化名 Fucking U ARM
仲唔嚇到腳軟 打撚晒冷震
厲害了我的國！

下？仲以為粒u係佢自家製

不如叫小米買料華為自己生產出貨部機寫返小米

所以咱們贏九硬

賣左部機d錢點分

英國係永遠的牆頭草

入黨

我覺得到時啲人會走水貨運晶片返大陸

arm買圖
台積電代工
屎為自己根本冇能力整u

Intern有咩風可以收

@SCC（追擊黃屍、巨鵰陽光男、戀上人妻、咸濕人夫、陽光小鮮肉) #220721
@追捕兩米黑鬼 #124107
@kelzad #193483
@邪惡熨斗 #159448
@驚青 #62077
@將軍澳謝霆鋒 #162866
@村島芳子 #76602
@十萬八千里射精 #205710

小米自己生產唔到？點解要拿屎上身

公司內部點都有啲野冇揚出來嘅

一間科技公司既人會咁口疏

鬼佬放工落pub飲多兩杯，乜都有得聽
條仔碌野幾長都開心share

應該有唔少NDA，爆響口太過份應該會賠死佢

Checkmate華柒下世小心啲

無肉都算啦，今次直頭骨都起埋

識西咩，又贏

執柒左佢啦

華為: 影響輕微

中國一人養一隻飛鴿傳書，啲鴿痾屎都可以搞到你個國家陸沉啦

出個armv9

有授權都要有licnense 掛
冇license 比你整到出嚟都唔賣得

英帝硬起來？

大陸自己用,唔出口, license 咩嚟架?

問題係無公司肯冒險幫佢代工
如果無license下代工，ARM有權終止同代工廠合作
到時其他ARM U都無得生產

英國唔係奶共咩？

你睇睇支那有幾多內需先
然後再睇睇支那要入口幾多糧食先

相差幾多，就要搵人民食草去補返條數

中共可能會要求中芯幫佢代工既
但中芯得14nm
轉制程再重新設計，無成年都出唔到
就算出到都只會係廢U

28nm咋

放心,小米敢做會BAN埋小米

自主研發

重點：
光刻機支那只整到90nm，要買就要同佢之前偷過嘢既ASML買
當偷咗ASML機密，整到14nm光刻機，之後大把料唔同美國買唔得

佢鬼識咩

佢自動辭職就話承擔
唔係嘅話承擔乜撚嘢

@超可愛的動物們：據說去年的這個時候，日本軟銀出手收購了英國ARM公司，收購完成之後，孫正義第一時間將ARM拆分出“ARM中國公司”，並接受中資注資。控股比例爲中資51%，ARM母公司49%。所以華爲的海思處理器在ARM架構授權方面不會受美國的制裁影響。

-----放心了！

都係嗰句
支那市場唔夠
當可以計劃要全民買華為
佢地有冇錢先得㗎
依家唔係得華為俾人打，係貿易戰全國都俾人打
個個品牌都要全民齊買
救到幾多間？
再者救完華為都冇用，華為嘅戰略價值冇咗，救嚟吊命

迫虎跳牆，會唔會引發世界大戰？

AMD 美國上市公司 你話之後會唔會封？

唔出奇

中芯個14nm良率仲未過到

連台灣海峽都未出到
戰條毛
歷史真係會記載依個國家
無料扮大袋咗廿幾三十年
原來所有嘢都係依賴美國
盟友都冇個

又一隻5毛post假新聞

佢個「所以」之後係配乜都得
所以中國是大贏家

網上搵到： 中芯國際 14 奈米製程良率達 95%

仲未量產都好吹？

大陸吹緊AI 呢個領域可以彎道超車
有冇高手可以解釋一下？

ARM 中國都係要ARM 出授權先用得
冇ARM 批準,ARM 中國係乜都用唔到
ARM 中國應該冇乜ip 係手

中國d 新聞on 撚鳩

前幾日先有個Post....28nm都仲係佔3%生意額....

其實孫正義呢

日本人黎

推太子女出黎企街

我都覺得ARM中國應該只係負責收係中國俾既IP錢....而冇任何IP....

屎為個Plan B點算

好似話係arm 中國自己研發嘅可以當arm 中國擁有
但有幾多就心照啦
成立依間野係方便收中國ip錢同攞人脈方便做野姐

成個架構咁多IP...就算係中國研發....之前嗰啲冇可能完全同ARM冇關......

其實有無人諗過, 抄既都唔會係正常渠道
係個D去左當地讀書, 之後入去做野既支那人.....

amd 係美帝公司

屌你老母美國走狗
我地中國仲有龍芯

泡裔

有, 但本身預謀嘅比較細, 大部份應該係想離開中國
返中國嘅一係為錢, 一係屋企人有野比政府捉住
為錢返黎嘅就同台灣共匪一樣, 用完未收錢就當condom 即棄
為屋企人就冇計
佢地唔係唔搵鬼佬, 只係唔知大家文化, 易中招
大家唔係唔記得何局長

龍芯條友整到龍芯2號未

有梁孟松坐陣，14nm應該量產到
條撚樣都唔係第一次，之前偷過TSMC技術去shamesung
但就算用14nm生產Kirin 980, 都仲係熱到擺唔落手機
同埋中芯想擴大生產線的話，都係要向ASML買機

晶圓廠不嬲強者越強
人哋28nm做左咁多年，良率高過你，效能強過你，平又平過你
支那廠仲有可能會偷商業機密
我係個客，都無理由比中芯代工啦

子公司，跟ip扯不上關係，最多話推廣同收水用

利害了，你的國

邊個話台機唔拎得出街

十十
曰
十

佢寫左幾十字係唔係都係得5毛？

問三叔啦

維基百科：

龍芯2號
編輯
龍芯2號（英文名稱Godson-2）於2003年正式完成並發布。

而家好似得3毛

得龍心得天下！

阿麽，阿卡沙

不如裝粒Threadripper落電話

記錯左漢芯

日日係度放屁話唔驚你
依家無OS無硬件無軟件,睇下你點玩,全部野由頭開始搞囉

搵Iron Man黎打鐵都唔掂

龍芯係堅， 不過得pentium 4性能，仲要唔知係可唔可以做到量產

台灣VIA好似都有出CPU

家下唔止電話, 連route都無能力去做

呢度D5毛就算連RISC／CISC都未識分，至少都爬狗牆倫下做今日mobileU至少要乜制程乜條件囉仆街！！！

佢個陣營有邊國？塞內加爾（都唔屌佢啦）？

冚世界都玩鳩支那

勢頭係共產詞語
請用返形勢

支那5毛唔撚識，去旺角先達問下華痿回收價

d廢佬五毛仲係香討撑，笑到 gap gap 聲

唔講唔知咩叫 勢頭
以為佢打多咗個字

btw ARM依家日本佬嚟

咁就no problem lar

你又知？乜撚依據都冇，淨係識踩華為，無咗華為，香港本土運營商要全部死，因為佢地全部用華為設備。而且市民再冇平價高性能嘅手機用。

全地球得華為有供應網絡設備？？？
知唔知點解全地球得支那廠可以賤價賣機？？？

國人有許多優勢，人力成本低，勤勞，不偷懶，從而提高效率，減低成本。

首先, 我鍾意點講咪點講, 有乜問題
明明篇野就錯, 而且將極大部份嘅野冇講, 引導人相信華為繼續有受權
你要知道香港電訊商收費平係香港人口密度高, 而機器所佔嘅成本係九牛一毛, 甚至租基站嘅錢都多過買器財
冇錢就用返普通手機, 唔好冇錢又要買最好嘅野

好笑講到an機得華為咁
利申:ios user

中國咁賤 點都有方法抄 除非真係滅國 如果唔係真係冇用

偷技術, 冇QC , 行賄, 貪污

靠壓搾十三億賤民嚟做到薄利多銷
不論係996定個人私隱

就因為如此狹窄的思維，香港科技永遠都無進步

果個傻鳩任正非到今時今日仲扮冇事死撐

唔通認衰仔咩,之前贏咁多

18年好似出到龍芯3，28nm制程，用成30W電，終於打贏到atom
(atom用得8W電)

注意殘體

Atom咪同p4差唔多（好似係

社會上有分工, 依個係資本社會上嘅重點
香港基本上冇科技我唔否認, 因為其他國家做得更好更平更安全
如果所有野都要自成一角, 反而係社會退步

最新版4核atom，多核咁計既話，夠打core 2雙核架

用電量30w？
電話電池電量好似得3000mAH
即係一著機就冇電？

政治補貼，查實係變相軍費囉！！！